\UseRawInputEncoding
\chapter{Metodología}
\label{ch:metodología}
En este capítulo se describirá la forma en la que se ha trabajado durante el desarrollo del proyecto.
La metodología se centrará en el usuario, por lo que se utilizará una planificación ágil, con el objetivo
de conseguir un software de calidad y flexible. Esto debe estar presente constantemente en el desarrollo del proyecto.

\section{Planificación}
\label{sc:planificación}
La planificación que se va a emplear está basada en los {\href{https://agilemanifesto.org/iso/es/principles.html}{principios del manifiesto ágil}}
Buscamos un tipo de planificación que se centre en el usuario, para que el propio usuario nos aporte retroalimentación.
Una planificación ágil nos permite adaptarnos al cambio de requisitos haciendo uso de las iteraciones y
evitando caer en una documentación excesiva llena de diagramas y requisitos innecesarios.
El desarrollo ágil construye el sistema por medio de aportaciones frecuentes de código que aportan valor
al usuario, es necesario organizar las funcionalidades en bloques y que los cambios siempre surgen de una
necesidad del usuario.

\section{Análisis de Usuarios}
Dentro del marco de desarrollo ágil, comprender las necesidades y experiencias de los usuarios es fundamental para el éxito del proyecto.
En esta sección, nos adentramos en el concepto de User Journeys, una herramienta invaluable para entender cómo interactúan los usuarios con nuestro producto o servicio a lo largo de su ciclo de vida.

\input{secciones/07_user-journey.tex}

\section{Control de versiones}
Una herramienta de control de versiones ayuda a un desarrollo iterativo, en el que se compruebe el trabajo constantemente indispensable para el desarrollo ágil.
La herramienta que yo he escogido es git y GitHub por su facilidad de uso y por su integración con otras herramientas.
Soy consciente de que existen otras herramientas como GitLab o Bitbucket, pero GitHub es muy buena opción, ya que, es gratuita, la más utilizada y tiene una gran comunidad.

\section{Hitos}
\label{sec:hitos}
El desarrollo ágil debe ser incremental y para ello se debe dividir la carga de trabajo de diferentes hitos.
Los hitos pueden definirse como metas a las que debemos de llegar durante el desarrollo del proyecto.
Los hitos son una buena forma de limitar los bloques de trabajo del desarrollo y su principal intención es que
al final de cada hito consigamos un producto mínimamente viable (\textit{PMV}) para que sea independiente e iterativo
Los hitos que se deben de cumplir están reflejados en el GitHub y son los siguientes:

\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/milestone/1}{Hito 0: Infraestructura inicial y documentación}}
\label{sb:hito0}

El primer PMV consiste en alcanzar un repositorio inicial donde comenzar a forjar toda la arquitectura del proyecto con una planificación inicial.
Para aceptar el PMV, el repositorio debe de contener:

\begin{itemize}
    \item{User Journeys.}
    \item{Hitos.}
    \item{Historias de Usuario.}
    \item{Comprobadores de gramática y ortografía.}
    \item{Comprobadores de compilación de LaTeX para la documentación.}
    \item{Documentar las secciones de Motivación, Objetivos y Planificación}
\end{itemize}

\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/milestone/7}{Hito 1: Modelado del Problema con DDD}}
\label{sb:hito1}

Este PMV consiste en modular el dominio del problema para facilitar el diseño e implementación.
Para aceptar el PMV la memoria debe de recoger una sección específica sobre cómo se aplicará el DDD la cual incluya:

\begin{itemize}
    \item {Definición del dominio}
    \item {Definir el lenguaje ubicuo}
    \item {Identificar Entities, Value Objects, Aggregates}
    \item {Definir los Repositories y Services necesarios}
\end{itemize}


\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/milestone/2}{Hito 2: Arquitectura básica del sistema de colas de citas}}

Este PMV consiste en diseñar las clases y funciones necesarias para crear citas, almacenarlas en colas y priorizarlas mediante una heurística.

Los criterios de aceptación de este PMV son los tests de cada clase y sus funciones, además de reflejar en la memoria las decisiones tomadas

\section{Historias de Usuarios}
Este concepto es fundamental en el desarrollo ágil, ya que, resume las necesidades del usuario.
Las historias de usuario son la unidad mínima de funcionalidad que el usuario necesita del sistema, es decir,
expresa lo que quiere el usuario del sistema por esto lo hace tan importante, se centra completamente en el
usuario. Encontraremos las Historias de Usuario repartidas por los Hitos del desarrollo del software.

\noindent{Se han definido las siguientes historias de usuario:}

\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/issues/19}{[HU-01] Triage Inteligente - Como sanitario de urgencias quiero que el triage inteligente asigne turnos de consulta automáticamente por riesgo.}}
Como sanitario de urgencias quiero un sistema de triage inteligente que se encargue de aplicar un cribado de riesgos a los pacientes.
El triage se encarga de evaluar el estado de salud del paciente a través de un formulario dónde se le pregunta al paciente el motivo de la consulta y
síntomas que padece, con esta información el sistema le asignará un riesgo de los cinco niveles establecidos, dependiendo del riesgo el paciente tendrá una demora
específica de tiempo para ser atendido. En caso de que supere el tiempo de demora y no sea atendido se podrá reevaluar el riesgo del paciente.
El triage funcionará todo el día y puede tener supervisión de un sanitario en todo momento, este sanitario podría, según su criterio cambiar el riesgo del paciente.

\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/issues/101}{[HU-02] Triage Inteligente - Como sanitario de citología quiero consultar los pacientes con mayores riesgos.}}
Como sanitario de citologías quiero un sistema de triage inteligente que se encargue de aplicar un cribado de riesgos a los pacientes con mayor riesgo.
El triage inteligente en citología estará enfocado a la propia citología, por lo que se tratará de un cuestionario acerca de posibles síntomas alarmantes
que den indicios de la enfermedad. En citología, la demora de consulta es muy alta, por lo que la diagnosis precoz es fundamental para el paciente.

\subsection*{\href{https://github.com/RubenDelgadoPareja/TFG-Triage-Inteligente-Consulta-Medica/issues/5}{[HU-03] Triage Inteligente - Como sanitario de citología quiero modificar el riesgo de un paciente.}}
Como sanitario que trabaja en citología que utiliza el triage inteligente, después de una consulta con un paciente que se le haya diagnosticado de manera precoz una enfermedad grave,
quiero aumentarle el riesgo para las siguientes consultas.

\section{Issues}
Las issues son problemas que van surgiendo durante el desarrollo del hito o historia de usuario y
el conjunto de las soluciones de las issues de un hito deben conformar el PMV que satisfaga la necesidad del usuario.
Las issues deben hacer referencia a una historia de usuario, ya sea para solucionar un problema de la propia historia o para añadir una funcionalidad.
Todas las Issues que solucionaré durante el desarrollo para construir el sistema están descritas en GitHub. Cada issue debe tener mínimo un commit asociado a su
etiqueta y debe tener una pull request asociada para poder revisar el código.

\section{Control de calidad}
\label{sc:control-calidad}
Para crear un software de calidad debemos de comprobar constantemente que lo desarrollado, para ello hemos usado la integración continua.
Necesitamos pasar todos los tests antes de poder mezclar el código con la rama principal, para ello empleamos GitHub Actions.
Los tests se ejecutan automáticamente cada vez que se suben nuevos cambios. Se han definido los siguientes tests:

\begin{itemize}
    \item{Compilación de la documentación de LaTeX.}
    \item{Corrector ortográfico y gramatical.}
    \item{Análisis estático de código de Typescript - ESLint.}
\end{itemize}

\section{Diseño}
\label{sc:diseño}
Durante todo el capítulo destaca la importancia de una planificación adecuada que permita adaptarse a los cambios de forma ágil y eficiente.
La metodología que se va a utilizar en el diseño busca una estructura que permita una implementación flexible y centrada en las necesidades del usuario.

El diseño del sistema es una parte fundamental del proceso de desarrollo de software, ya que proporciona la estructura sobre la cual se construirá el sistema.
En este proyecto, se ha elegido el Diseño Dirigido por el Dominio (DDD) \cite{domain-drive-design} como enfoque principal, en línea con el desarrollo ágil debido a que ambos se centran en el usuario.
Además, DDD es buena opción cuando los desarrolladores no conocen el dominio, porque mediante la comunicación constante con los expertos de dominio se puede llegar a un entendimiento común.
De esta comunicación surgirán los términos y conceptos que se utilizarán para describir el dominio del problema que se usarán para describir el dominio del problema, también conocido como lenguaje ubicuo.

