\section{\textit{User Journeys}}\label{anexo}

\subsection{Samuel Tena Sánchez}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Edad: } 24 años
    \item \textbf{Sexo: } Hombre
    \item \textbf{Estado civil: } Soltero
    \item \textbf{Estudia: } Grado Superior en Artes Plásticas y Diseño
    \item \textbf{Contexto de uso: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Cuándo utiliza el ordenador?: }  Utiliza el ordenador con frecuencia
        \item \textbf{¿Dónde utiliza el ordenador?: } En casa y en clase 
        \item \textbf{¿Qué tipo de ordenador utiliza?: } Un portátil común de ofimática
    \end{itemize}
    \item \textbf{Misión: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Para qué quiere utilizar nuestra aplicación?: } Quiere pedir una cita al médico
        \item \textbf{¿Qué espera encontrar en ella?: } Espera encontrar una cita lo antes posible 
    \end{itemize}
    \item \textbf{Motivación: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Para cuándo quiere utilizarla?: } Lo antes posible
        \item \textbf{¿Por qué quiere alcanzar ese objetivo?: } Porque se encuentra mal desde hace días y posiblemente haya enfermado
    \end{itemize}
    \item \textbf{Actitud hacia la tecnología: } Se siente cómodo navegando por Internet y usando las nuevas tecnologías. No le es ningún impedimento
\end{itemize}

\subsection{Escenario 1 de Samuel Tena} 
    Samuel es un chico que estudia un grado superior en cerámica y después del primer
    cuatrimestre del curso ha sacado muy buenas notas, por lo que su familia ha planeado
    regalarle un viaje a Francia por Navidad. Sin embargo, ha comenzado a sentirse muy fatigado
     y necesita pedir cita al médico. La familia de Samuel recientemente
    se ha cambiado a la sanidad privada por su innovador sistema de citas, por lo que Samuel se
    dispone a pedir cita. Accede desde el portal web donde necesita registrarse para pedir cita,
    durante el registro tiene que contestar una serie de preguntas sobre su salud y su historial
    médico para que el sistema sea consciente del estado de su salud actualmente e internamente 
    tener un riesgo asignado. Una vez se registra accede a la página principal de la web donde puede
    solicitar citas, Samuel puede elegir del calendario los días señalados y termina pidiendo la cita
    para el primer día que tiene disponible. Finalmente, llega la fecha y asiste al centro de salud, le recetan los
    medicamentos para poder tratarse antes de su viaje.


\subsection{Escenario 2 de Samuel Tena}
    Samuel está en sus vacaciones de verano y se acerca la fecha de su cumpleaños. 
    Después de un fin de semana de mucha fiesta, tiene planeado celebrar su cumpleaños 
    en la playa junto con todos sus amigos. Sin embargo, tiene el estómago muy revuelto 
    y se marea con facilidad, justo unos días antes de la celebración, por lo que se dispone 
    a pedir cita al médico para lo antes posible. Inicia sesión en la web con sus credenciales 
    aunque no hay citas disponibles para antes de ese día. Entonces decide tomar la decisión 
    de aplazar la fiesta de cumpleaños para la próxima semana e ir al médico en la fecha más próxima.
    Después de ir al médico le recetan lo necesario para mejorar y poder celebrar correctamente 
    su cumpleaños. 
    

\subsection{Azucena Rodríguez Peralta}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Edad: } 30 años
    \item \textbf{Sexo: } Mujer
    \item \textbf{Estado civil: } Soltera
    \item \textbf{Estudia: } Grado en Medicina
    \item \textbf{Contexto de uso: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Cuándo utiliza el ordenador?: }  Usa el ordenador a diario
        \item \textbf{¿Dónde utiliza el ordenador?: } En casa y en el trabajo 
        \item \textbf{¿Qué tipo de ordenador utiliza?: } El ordenador que le ofrecen en la consulta
    \end{itemize}
    \item \textbf{Misión: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Para qué quiere utilizar nuestra aplicación?: } Necesita saber que citas tiene durante el día
        \item \textbf{¿Qué espera encontrar en ella?: } Una web sencilla para saber conocer sus citas asignadas y poder modificar el riesgo del paciente
    \end{itemize}
    \item \textbf{Motivación: } 
    \begin{itemize}
        \item \textbf{¿Para cuándo quiere utilizarla?: } Para el trabajo 
        \item \textbf{¿Por qué quiere alcanzar ese objetivo?: } Porque es una tarea de su trabajo
    \end{itemize}
    \item \textbf{Actitud hacia la tecnología: } Está muy acostumbrada a usar las nuevas tecnologías
\end{itemize}

\subsection{Escenario Azucena Rodríguez}
    Azucena es una mujer que ha estudiado la carrera de Medicina y ha estudiado para ser médica de cabecera. 
    La acaban de contratar en una empresa de sanidad privada para que se encargue de algunas consultas y le
    han comentado que utilice la aplicación de la empresa para organizarse y gestionar las citas. 
    Azucena ingresa con sus credenciales y accede como sanitario, la primera pantalla que encuentra 
    es un calendario con todas sus citas asignadas y los pacientes a los que atenderá.
    Azucena después de tener consultar a un paciente decide que el su riesgo debe ser modificado, por lo que 
    desde el sistema accede al perfil del paciente y le sube el riesgo, ya que, le han diagnosticado epilepsia
    crónica. Gracias al sistema de triage inteligente Azucena puede cumplir con su trabajo cómodamente.